\begin{enumerate}
	\item Определение тока. Характеристики тока: сила тока и напряжение. Закон Ома для участка цепи.
	\item Резистор и его свойства. Удельное сопротивление. Сопротивление цилиндрического проводника. 
	\item Источник постоянного напряжения как элемент цепи. Идеальный и неидеальный источник. Представление неидеальной батарейки
		как комбинации резистора и идеального источника постоянного напряжения.
	\item Электроизмерительные приборы. Вольтметр, амперметр. Идеальные и реальные приборы. Способы представления реальных
		приборов через идеальные и подключенное к ним внутреннее сопротивление.
	\item Последовательное и параллельное соединение батареек.
	\item Методы упрощения схем: разъединение и присоединение проводов. Использование идеи симметрии при расчете цепей.
\end{enumerate}


\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Перышкин А.В., ``Физика'', глава 2, \S\S 32-46, 2013.


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: